msgid ""
msgstr ""
"POT-Creation-Date: 2026-01-12T20:43:50.871Z\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: @lingui/cli\n"
"Language: ko\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Plural-Forms: \n"

#. placeholder {0}: selectedChapters.length
#. placeholder {0}: visibleChapters.length
#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
msgid "{0, plural, one {# chapter} other {# chapters}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: downloadSettings.autoDownloadNewChaptersLimit
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "{0, plural, one {# Chapter} other {# Chapters}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: backupSettings.backupInterval
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "{0, plural, one {# day} other {# days}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: selectedItemIds.length
#: src/features/library/screens/Library.tsx
msgid "{0, plural, one {# manga} other {# manga}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: serverSettings.flareSolverrSessionTtl
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "{0, plural, one {# minute} other {# minutes}}"
msgstr "{count} minute"

#. placeholder {0}: autoScroll.value
#. placeholder {0}: serverSettings.flareSolverrTimeout
#: src/features/reader/auto-scroll/settings/ReaderSettingAutoScroll.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "{0, plural, one {# second} other {# seconds}}"
msgstr "{count} second"

#. placeholder {0}: serverSettings.maxSourcesInParallel
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "{0, plural, one {# Source} other {# Sources}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: trackersInUse.length
#: src/features/manga/components/TrackMangaButton.tsx
msgid "{0, plural, one {# Tracker} other {# Tracker}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: autoScroll.value
#: src/features/reader/auto-scroll/settings/quick-setting/ReaderNavBarDesktopAutoScroll.tsx
msgid "{0, plural, one {Second} other {Seconds}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: updateStatus.progress
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "{0}% | Updating…"
msgstr ""

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
msgid "{availableUpdates, plural, one {# update available} other {# updates available}}"
msgstr ""

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "{categoryCount, plural, one {# category} other {# categories}}"
msgstr "{count} category"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Changed categories of manga} other {Changed categories of # manga}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Chapter bookmark removed} other {# chapter bookmarks removed}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Chapter bookmarked} other {# chapters bookmarked}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Chapter deleted} other {# chapters deleted}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Chapter marked as read} other {# chapters marked as read}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Chapter marked as unread} other {# chapters marked as unread}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not add the download} other {Could not add downloads}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not bookmark the chapter} other {Could not bookmark chapters}}"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not change the categories of the manga} other {Could not change the categories of the manga}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not delete the chapter} other {Could not delete chapters}}"
msgstr ""

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not install the extension} other {Could not install the extensions}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not mark the chapter as read} other {Could not mark chapters as read}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not mark the chapter as unread} other {Could not mark chapters as unread}}"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not remove manga from the library} other {Could not remove manga from the library}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not remove the bookmark} other {Could not remove the bookmarks}}"
msgstr ""

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not uninstall the extension} other {Could not uninstall the extensions}}"
msgstr ""

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Could not update the extension} other {Could not update the extensions}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Download added} other {# downloads added}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
msgid "{count, plural, one {Next chapter} other {Next # chapters}}"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {Removed manga from the library} other {Removed # manga from the library}}"
msgstr ""

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid ""
"{count, plural, one {There is # missing chapter.\n"
"Current: {currentChapter}\n"
"Next: {nextChapter}} other {There are # missing chapters.\n"
"Current: {currentChapter}\n"
"Next: {nextChapter}}}"
msgstr ""

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid ""
"{count, plural, one {There is # missing chapter.\n"
"Previous: {nextChapter}\n"
"Current: {currentChapter}} other {There are # missing chapters.\n"
"Previous: {nextChapter}\n"
"Current: {currentChapter}}}"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to change the category of one entry} other {You are about to change the category of # entries}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to delete one download} other {You are about to delete # downloads}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid ""
"{count, plural, one {You are about to download one chapter} other {You are about to download # chapters.\n"
"Suwayomi is not a mass downloader and too many downloads can get you banned from sources and/or cause performance issues.}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to mark one chapter as read} other {You are about to mark # chapters as read}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to mark one chapter as unread} other {You are about to mark # chapters as unread}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to remove one bookmark} other {You are about to remove # bookmarks}}"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "{count, plural, one {You are about to remove one entry from your library} other {You are about to remove # entries from your library}}"
msgstr ""

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
msgid "{count} remaining"
msgstr "{count}개 남음"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsInterval.tsx
msgid "{currentAutoUpdateIntervalHours}h"
msgstr ""

#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
msgid "{currentDownloadAheadLimit, plural, one {# Chapter} other {# Chapters}}"
msgstr ""

#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
#: src/features/chapter/components/MissingChaptersInfoSeparator.tsx
msgid "{missingChapterCount, plural, one {Missing # chapter} other {Missing # chapters}}"
msgstr ""

#. placeholder {0}: aboutWebUI?.channel
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "{name} was updated to version {newVersion} ({0})"
msgstr ""

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
msgid "{progress}% | Updating…"
msgstr "{progress}% | 업데이트중…"

#: src/features/backup/Backup.utils.ts
msgid "{ttl, plural, one {Delete backups that are older than # day} other {Delete backups that are older than # days}}"
msgstr ""

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "{ttl, plural, one {Delete log files that are older than # day} other {Delete log files that are older than # days}}"
msgstr ""

#: src/features/reader/settings/components/DefaultSettingFootnote.tsx
msgid "*: Active setting"
msgstr "*: 활성 설정"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "<0>Suwayomi does not provide any support for 3rd party repositories or extensions!</0><1/>Use with caution as there could be malicious actors making those repositories.<2/>You as the user need to verify the security and that you trust any repository or extension."
msgstr "<0>Suwayomi는 서드파티 저장소나 확장 기능에 대해 어떠한 지원도 제공하지 않습니다!</0><1/>해당 저장소는 악의적인 제작자가 만들었을 수도 있으므로 주의해서 사용하세요.<2/>사용자인 여러분이 해당 저장소나 확장 기능의 보안과 신뢰성을 직접 확인해야 합니다."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "A preview focused web frontend built with svelte"
msgstr "스벨트로 구축된 미리보기 중심 웹 프론트엔드"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "A-Z"
msgstr "A-Z"

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "About"
msgstr "정보"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
msgid "Active device"
msgstr "활성 기기"

#: src/base/components/buttons/ButtonSelect.tsx
msgid "Active setting"
msgstr "활성 설정"

#: src/base/components/settings/MutableListSetting.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/settings/components/images/KeyValueItems.tsx
#: src/features/settings/screens/ImageProcessingSetting.tsx
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Add bookmark"
msgstr "북마크 추가"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Add repositories from which extensions can be installed"
msgstr "확장 기능을 설치할 저장소를 추가합니다"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Add repository"
msgstr "저장소 추가"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/manga/components/MangaBadges.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/components/ReaderLibraryButton.tsx
msgid "Add To Library"
msgstr "라이브러리에 추가"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerUntrackedCard.tsx
msgid "Add tracking"
msgstr "추적 추가"

#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "Added manga to library!"
msgstr "만화가 라이브러리에 추가되었습니다!"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Advanced"
msgstr "고급"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "After changing this setting go to the \"About\" page and check for a webUI update and install it"
msgstr "이 설정을 변경한 후 \"정보\" 페이지로 이동하여 webUI 업데이트를 확인하고 설치하세요"

#: src/features/extension/info/components/Meta.tsx
msgid "Age rating"
msgstr "연령 등급"

#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/features/backup/Backup.utils.ts
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "All"
msgstr "모든 언어"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Allow deleting bookmarked chapters"
msgstr "북마크된 챕터 삭제 허용"

#: src/base/components/inputs/LanguageSelect.tsx
#: src/features/source/components/SourceLanguageSelect.tsx
msgid "Allowed Languages"
msgstr "허용된 언어"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Alpha"
msgstr "알파"

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Also remove from {0}"
msgstr ""

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Appearance"
msgstr "모양"

#: src/features/chapter/services/Chapters.ts
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/manga/services/Mangas.ts
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
msgid "Artist"
msgstr "작가"

#: src/features/migration/Migration.constants.ts
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Ascending"
msgstr "오름차순"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Authentication"
msgstr "로그인 방법"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Authentication Mode"
msgstr "인증 모드"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
msgid "Author"
msgstr "저자"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
#: src/features/reader/overlay/settings/ReaderSettingOverlayMode.tsx
msgid "Auto"
msgstr "자동"

#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
msgid "Auto download while reading"
msgstr "읽는 중 자동 다운로드"

#: src/features/reader/auto-scroll/settings/quick-setting/ReaderNavBarDesktopAutoScroll.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/mobile/quick-settings/ReaderBottomBarMobileQuickSettings.tsx
msgid "Auto scroll"
msgstr "자동 스크롤"

#: src/features/reader/auto-scroll/settings/ReaderSettingAutoScroll.tsx
msgid "Auto scroll speed"
msgstr "자동 스크롤 속도"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Auto webtoon mode"
msgstr "자동 웹툰 모드"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Auto-download"
msgstr "자동 다운로드"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
msgid "Automatic progress bar vertical position"
msgstr "자동 진행률 표시줄 세로 위치"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsInterval.tsx
msgid "Automatic update interval"
msgstr "자동 업데이트 간격"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsInterval.tsx
msgid "Automatic updates"
msgstr "자동 업데이트"

#: src/features/settings/components/webUI/WebUIUpdateIntervalSetting.tsx
msgid "Automatically download the latest version"
msgstr "최신 버전 자동 다운로드"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Automatically mark chapters as read when you download them."
msgstr "챕터를 다운로드할 때 자동으로 읽음 표시합니다."

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettings.tsx
msgid "Automatically refresh metadata"
msgstr "메타데이터 자동 새로 고침"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Automatically use webtoon mode for entries that are detected to likely use the long strip format"
msgstr "긴 스트립 형식으로 감지된 항목에 대해 웹툰 모드를 자동으로 사용"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Back up library as a Tachiyomi backup"
msgstr "라이브러리를 Tachiyomi 백업으로 백업"

#: src/features/reader/settings/general/components/ReaderSettingBackgroundColor.tsx
msgid "Background color"
msgstr "배경색"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Backup"
msgstr "백업"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup cleanup"
msgstr "백업 정리"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup data"
msgstr "백업 데이터"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup interval"
msgstr "백업 간격"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup location"
msgstr "백업 위치"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup restored."
msgstr "백업이 복원되었습니다."

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Backup time"
msgstr "백업 시간"

#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
msgid "Backup validation"
msgstr "백업 유효성 검사"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Badges"
msgstr "배지"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Basic Authentication"
msgstr "기본 인증"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Behaviour"
msgstr "동작"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Binary"
msgstr "Binary"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Binary file size"
msgstr "이진수 파일 크기"

#: src/features/reader/settings/general/components/ReaderSettingBackgroundColor.tsx
msgid "Black"
msgstr "검정"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Bookmark selected"
msgstr "북마크 선택됨"

#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Bookmarked"
msgstr "북마크 됨"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneInvertMode.tsx
msgid "Both"
msgstr "둘 다"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
msgid "Bottom"
msgstr "하단"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Briefly show current mode when reader is opened or mode got changed"
msgstr "리더가 열리거나 모드가 변경될 때 현재 모드를 잠시 표시"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Briefly show tap zone layout preview when reader is opened or layout got changed"
msgstr "리더가 열리거나 레이아웃이 변경될 때 탭 영역 레이아웃 미리보기를 잠시 표시"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Bright Pink"
msgstr "밝은 분홍"

#: src/features/browse/screens/Browse.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Browse"
msgstr "찾기"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Browser"
msgstr "브라우저"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "Build time"
msgstr "빌드 시간"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Bundled"
msgstr "번들"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "By chapter number"
msgstr "챕터 번호순"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "By date fetched"
msgstr "가져온 날짜 기준"

#: src/features/migration/Migration.constants.ts
msgid "By manga count"
msgstr "만화 수순"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "By source"
msgstr "출처순"

#: src/features/migration/Migration.constants.ts
msgid "By source name"
msgstr "출처 이름순"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "By upload date"
msgstr "업로드 날짜순"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Call timeout"
msgstr "호출 시간 초과"

#: src/base/collection/components/SelectableCollectionSelectMode.tsx
#: src/base/components/inputs/LanguageSelect.tsx
#: src/base/components/modals/ConfirmDialog.tsx
#: src/base/components/modals/LoginDialog.tsx
#: src/base/components/settings/CheckboxListSetting.tsx
#: src/base/components/settings/DateSetting.tsx
#: src/base/components/settings/MutableListSetting.tsx
#: src/base/components/settings/NumberSetting.tsx
#: src/base/components/settings/SelectSetting.tsx
#: src/base/components/settings/text/TextSettingDialog.tsx
#: src/base/components/settings/TimeSetting.tsx
#: src/features/backup/component/BackupFlagInclusionDialog.tsx
#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
#: src/features/source/components/SourceLanguageSelect.tsx
#: src/features/source/configuration/components/EditTextPreference.tsx
#: src/features/source/configuration/components/ListPreference.tsx
#: src/features/source/configuration/components/MultiSelectListPreference.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Cancelled"
msgstr "취소됨"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
#: src/features/settings/screens/More.tsx
msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Category"
msgstr ""

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
msgid "Category Name"
msgstr "카테고리 이름"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Category selection dialog"
msgstr "카테고리 선택 대화 상자"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "CBZ MIME-Type"
msgstr "CBZ MIME 유형"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Change categories"
msgstr "카테고리 변경"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Change categories of selected"
msgstr "선택된 항목의 카테고리 변경"

#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
#: src/features/app-updates/components/VersionUpdateInfoDialog.tsx
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "Changelog"
msgstr "변경사항"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Changes the theme colors on the manga page based on the thumbnail"
msgstr "만화 페이지의 테마 색상을 미리보기 이미지에 따라 변경합니다"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: src/features/chapter/components/cards/ChapterCard.tsx
#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Chapter"
msgstr ""

#: src/features/reader/screens/Reader.tsx
msgid "Chapter does not exist"
msgstr "챕터가 존재하지 않습니다"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Chapter download limit"
msgstr "챕터 다운로드 제한"

#: src/features/reader/overlay/navigation/mobile/ReaderBottomBarMobile.tsx
msgid "Chapter list"
msgstr "챕터 목록"

#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
msgid "Chapter number"
msgstr "장"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Chapter sort order"
msgstr "챕터 정렬 순서"

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid "Chapter transition warning"
msgstr "챕터 전환 경고"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
msgid "Chapters"
msgstr "챕터"

#: src/features/library/screens/LibraryDuplicates.tsx
msgid "Check description"
msgstr "설명 확인"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettings.tsx
msgid "Check for new cover and details when updating library"
msgstr "라이브러리 업데이트 시 새 표지 및 세부 정보 확인"

#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Check out"
msgstr "확인"

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
msgid "Checking for update"
msgstr "업데이트 확인 중"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Choose the order in which chapters are displayed."
msgstr "챕터가 표시되는 순서를 선택하세요."

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Cleanup database"
msgstr "데이터베이스 정리"

#: src/base/collection/components/SelectableCollectionSelectAll.tsx
msgid "Clear"
msgstr "초기화"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
msgid "Clear cache"
msgstr "캐시 지우기"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
msgid "Cleared the cache"
msgstr "캐시가 지워졌습니다"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/ReaderHotkeysSettings.tsx
msgid "Click key to remove binding"
msgstr "바인딩 제거를 위해 키를 클릭하세요"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Client"
msgstr "클라이언트"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
msgid "Client data"
msgstr "클라이언트 데이터"

#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
#: src/features/app-updates/components/VersionUpdateInfoDialog.tsx
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Cloudflare bypass"
msgstr "Cloudflare 우회"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Color filter blend mode"
msgstr "색상 필터 혼합 모드"

#: src/base/components/GridLayouts.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Comfortable grid"
msgstr "편안한 그리드"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Comic"
msgstr "만화"

#: src/base/components/GridLayouts.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Compact grid"
msgstr "작은 그리드"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Compatible"
msgstr "Compatible"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Completed"
msgstr "완료됨"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Compression level"
msgstr "압축 수준"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Connect timeout"
msgstr "연결 시간 초과"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Connect to KOReader Sync server"
msgstr "KOReader 동기화 서버에 연결"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Connected as {currentUsername} to {currentServerAddress}"
msgstr ""

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Connected as {initialUsername} to {initialServerAddress}"
msgstr ""

#: src/features/manga/components/ContinueReadingTooltip.tsx
msgid ""
"Continue reading\n"
"#{chapterNumber} — {name}\n"
"{scanlator}"
msgstr ""

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Continuous chapter display"
msgstr "연속 챕터 표시"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Continuous horizontal"
msgstr "연속 가로"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Continuous vertical"
msgstr "연속 세로"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid ""
"Controls the MimeType that Suwayomi sends in OPDS entries for CBZ archives. Also affects global CBZ download.\n"
"Modern follows recent IANA standard (2017), while LEGACY (deprecated mimetype for .cbz) and COMPATIBLE (deprecated mimetype for all comic archives) might be more compatible with older clients."
msgstr ""
"Suwayomi가 CBZ 아카이브용 OPDS 항목에 전송하는 MimeType을 제어합니다. 또한 전체 CBZ 다운로드에도 영향을 미칩니다.\n"
"Modern은 최근 IANA 표준(2017)을 따르는 반면, LEGACY(.cbz에 사용되는 더 이상 사용되지 않는 MIME 유형) 및 COMPATIBLE(모든 만화 아카이브에 사용되는 더 이상 사용되지 않는 MIME 유형)은 이전 클라이언트와의 호환성이 더 높을 수 있습니다.\n"
""

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Convert images to different formats"
msgstr "이미지를 다른 형식으로 변환합니다"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/reader/overlay/mobile/ReaderOverlayHeaderMobile.tsx
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사됨"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "Could not add manga to library!"
msgstr "만화를 라이브러리에 추가할 수 없습니다!"

#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid ""
"Could not check for duplicated manga in your library.\n"
"\n"
"Error: {errorMessage}"
msgstr ""

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
msgid "Could not check for update"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Could not check for updates"
msgstr "업데이트를 확인할 수 없습니다"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
msgid "Could not clear the cache"
msgstr "캐시를 지울 수 없습니다"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Could not create backup"
msgstr "백업을 생성할 수 없습니다"

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
msgid "Could not create category"
msgstr "카테고리를 생성할 수 없습니다"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Could not create theme"
msgstr "테마를 만들 수 없습니다"

#. placeholder {0}: theme.getName()
#: src/features/theme/components/ThemeList.tsx
msgid "Could not delete theme \"{0}\""
msgstr ""

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
msgid "Could not find source. Check your installed extensions."
msgstr "소스를 찾을 수 없습니다. 설치된 확장 프로그램을 확인하세요."

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Could not install the extension"
msgstr ""

#: src/features/category/screens/CategorySettings.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "Could not load categories"
msgstr "카테고리를 가져올 수 없습니다"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Could not load language"
msgstr "언어를 불러올 수 없습니다"

#: src/features/tracker/components/TrackManga.tsx
msgid "Could not load latest track info from tracker"
msgstr "트래커에서 최신 추적정보를 불러올 수 없습니다"

#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/manga/screens/Manga.tsx
#: src/features/manga/screens/Manga.tsx
msgid "Could not load manga"
msgstr "만화를 불러올 수 없습니다"

#: src/features/theme/components/ThemePreview.tsx
msgid "Could not load theme fonts"
msgstr "테마 글꼴을 불러올 수 없습니다"

#: src/features/manga/components/TrackMangaButton.tsx
msgid "Could not load track info"
msgstr "추적 정보를 불러올 수 없습니다"

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
msgid "Could not log in to {0}"
msgstr ""

#: src/features/tracker/screens/TrackerOAuthLogin.tsx
msgid "Could not log in to {trackerName}"
msgstr ""

#: src/features/authentication/screens/LoginPage.tsx
msgid "Could not log in to Suwayomi"
msgstr ""

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
msgid "Could not log out from {0}"
msgstr ""

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Could not log out from KOReader Sync"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Could not migrate manga"
msgstr "만화를 마이그레이션할 수 없습니다"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
msgid "Could not remove all downloads from the queue"
msgstr "다운로드 대기열에서 모든 항목을 제거할 수 없습니다"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Could not remove non library manga from categories"
msgstr "라이브러리에 없는 만화를 카테고리에서 제거할 수 없습니다"

#: src/features/downloads/components/DownloadQueueChapterCard.tsx
msgid "Could not remove the download from the queue."
msgstr "대기열에서 다운로드를 제거할 수 없습니다."

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Could not restore backup"
msgstr "백업을 복원할 수 없습니다"

#: src/features/chapter/components/buttons/ChapterDownloadRetryButton.tsx
msgid "Could not retry failed download."
msgstr "다운로드 재시도에 실패했습니다."

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Could not save the default search settings to the server"
msgstr "기본 검색 설정을 서버에 저장할 수 없습니다"

#: src/features/reader/services/ReaderService.ts
#: src/features/reader/services/ReaderService.ts
msgid "Could not save the reader settings to the server"
msgstr "리더 설정을 서버에 저장할 수 없습니다"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Could not save theme changes"
msgstr "테마 변경 사항을 저장할 수 없습니다"

#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "Could not search source"
msgstr "출처를 검색할 수 없습니다"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Could not stop global update"
msgstr "전역 업데이트를 중지할 수 없습니다"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid "Could not track manga"
msgstr "만화를 추적할 수 없습니다"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Could not untrack manga"
msgstr "만화 추적을 해제할 수 없습니다"

#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "Could not update WebUI"
msgstr "웹 UI를 업데이트할 수 없습니다"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Could not validate backup"
msgstr "백업의 유효성을 검사할 수 없습니다"

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
msgid "Create"
msgstr "생성"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Create backup"
msgstr "백업 만들기"

#: src/features/theme/components/CreateThemeButton.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeButton.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Create theme"
msgstr "테마 만들기"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Created theme"
msgstr "테마가 만들어졌습니다"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Creating backup…"
msgstr "백업 생성중…"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Creating theme…"
msgstr "테마 생성 중…"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Crimson"
msgstr "크림슨"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Current:"
msgstr "현재:"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Currently publishing"
msgstr "현재 출판 중"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Custom"
msgstr "커스텀"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingBrightness.tsx
#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingBrightness.tsx
msgid "Custom brightness"
msgstr "사용자 정의 밝기"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Custom color filters"
msgstr "사용자 정의 색상 필터"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingContrast.tsx
#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingContrast.tsx
msgid "Custom contrast"
msgstr "사용자 정의 대비"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Custom filter"
msgstr "사용자 정의 필터"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingHue.tsx
#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingHue.tsx
msgid "Custom hue"
msgstr "사용자 정의 색조"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingSaturate.tsx
#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingSaturate.tsx
msgid "Custom saturate"
msgstr "사용자 정의 채도"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Custom scroll amount"
msgstr "사용자 정의 스크롤 양"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Cycle image scale type"
msgstr "이미지 크기 순환"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Cycle reading direction"
msgstr "읽기 방향 순환"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Cycle reading mode"
msgstr "읽기 모드 순환"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Dark"
msgstr "다크"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Darken"
msgstr "어둡게 하기"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Database"
msgstr "데이터베이스"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Database url"
msgstr "데이터베이스 주소"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Day"
msgstr ""

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Decrease auto scroll speed"
msgstr "자동 스크롤 속도 감소"

#: src/base/components/buttons/ButtonSelect.tsx
#: src/base/components/buttons/ValueRotationButton.tsx
#: src/base/components/buttons/ValueRotationButton.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
msgid "Default category when adding new manga to the library"
msgstr "새 만화를 추가할 때 기본 카테고리 설정"

#: src/base/components/settings/MutableListSetting.tsx
#: src/features/category/components/CategorySettingsCard.tsx
#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
#: src/features/downloads/components/DownloadQueueChapterCard.tsx
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/Hotkey.tsx
#: src/features/settings/components/images/KeyValueItem.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
#: src/features/theme/components/ThemePreview.tsx
msgid "Delete"
msgstr "다운로드 삭제"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
msgid "Delete all"
msgstr "모두 삭제"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Delete chapter after manually marking it as read"
msgstr "읽음으로 표시하면 챕터 삭제"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Delete chapters"
msgstr "챕터 삭제"

#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Delete downloaded"
msgstr "다운로드된 항목 삭제"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Delete finished chapters while reading"
msgstr "읽는 중 완료된 챕터 삭제"

#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Delete search"
msgstr "검색 삭제"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Delete selected"
msgstr "선택 다운로드 삭제"

#. placeholder {0}: theme.getName()
#: src/features/theme/components/ThemeList.tsx
msgid "Deleted theme \"{0}\""
msgstr ""

#. placeholder {0}: theme.getName()
#: src/features/theme/components/ThemeList.tsx
msgid "Deleting theme \"{0}\"…"
msgstr ""

#: src/features/migration/Migration.constants.ts
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Descending"
msgstr "내림차순"

#: src/features/chapter/components/cards/ChapterCard.tsx
#: src/features/manga/components/MangaOptionButton.tsx
msgid "Deselect"
msgstr "선택 해제"

#: src/features/reader/overlay/settings/ReaderSettingOverlayMode.tsx
msgid "Desktop"
msgstr "데스크톱"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Device"
msgstr "기기"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
msgid "Devices"
msgstr "기기"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Disable authentication"
msgstr "인증 비활성화"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Disabled"
msgstr "비활성화됨"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Disconnect from KOReader Sync server"
msgstr "KOReader 동기화 서버에서 연결 해제"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Disconnected"
msgstr "연결 해제됨"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "Discord"
msgstr "디스코드"

#: src/base/components/GridLayouts.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Display"
msgstr "화면"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Display file sizes in binary (KiB, MiB, GiB) instead of decimal (KB, MB, GB)"
msgstr "파일 크기를 십진수(KB, MB, GB) 대신 이진수(KiB, MiB, GiB)로 표시"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Display mode"
msgstr "표시 모드"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Document matching method"
msgstr "체크섬 방식"

#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Does not work when marking multiple manga as read at once"
msgstr "여러 만화를 한꺼번에 읽음 처리할 때는 작동하지 않습니다"

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
msgid "Don't show this dialog again"
msgstr "이 대화상자를 다시 표시하지 않음"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Double page"
msgstr "이중 페이지"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Doujinshi"
msgstr "동인지"

#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
#: src/features/chapter/components/buttons/ChapterDownloadButton.tsx
#: src/features/chapter/components/ChaptersToolbarMenu.tsx
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Download ahead"
msgstr "앞부분 미리 다운로드"

#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
msgid "Download ahead ({count})"
msgstr "앞부분 미리 다운로드 ({count})"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Download badges"
msgstr "다운로드 배지"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Download location"
msgstr "다운로드 경로"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Download new chapters"
msgstr "새 챕터 다운로드"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
msgid "Download queue"
msgstr "다운로드 대기열"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Download selected"
msgstr "선택 다운로드"

#: src/features/chapter/components/cards/ChapterCard.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Downloaded"
msgstr "다운로드됨"

#: src/base/components/downloads/DownloadStateIndicator.tsx
msgid "Downloading"
msgstr "다운로드 중"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Dune"
msgstr "모래언덕"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Duplicate chapters"
msgstr "중복된 챕터"

#: src/features/library/screens/LibraryDuplicates.tsx
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Duplicated entries"
msgstr "중복된 항목"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Dynamic theme colors on manga page"
msgstr "만화 페이지의 동적 테마 색상"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
msgid "Edge"
msgstr "가장자리"

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
#: src/features/category/components/CategorySettingsCard.tsx
#: src/features/theme/components/ThemePreview.tsx
msgid "Edit"
msgstr "수정"

#: src/features/category/screens/CategorySettings.tsx
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Edit categories"
msgstr ""

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
msgid "Edit category"
msgstr ""

#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
msgid "Edit manga categories"
msgstr "만화 카테고리 편집"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Edit theme"
msgstr "테마 편집"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Electron"
msgstr "Electron"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Electron path"
msgstr "Electron 경로"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Enable debug logs"
msgstr "디버그 로그 활성화"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Enable page read progress"
msgstr "페이지 읽기 진행 상황 활성화"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Entries in excluded categories will not be downloaded even if they are also in included categories"
msgstr "제외된 카테고리에 속한 항목은 포함된 카테고리에 함께 있더라도 다운로드되지 않습니다"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettings.tsx
msgid "Entries in excluded categories will not be updated even if they are also in included categories"
msgstr "제외된 카테고리의 항목은 포함된 카테고리에 속하더라도 업데이트되지 않습니다"

#: src/base/components/downloads/DownloadStateIndicator.tsx
#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Example for possible values: 1 (bytes), 1KB (kilobytes), 1MB (megabytes), 1GB (gigabytes)"
msgstr "가능한 값의 예: 1(바이트), 1KB(킬로바이트), 1MB(메가바이트), 1GB(기가바이트)"

#: src/features/chapter/components/ChapterExcludeSanlatorsFilter.tsx
msgid "Exclude scanlators"
msgstr "스캔 그룹 제외"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
msgid "Exclude: {excludedCategoriesText}"
msgstr "제외: {excludedCategoriesText}"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/components/ReaderExitButton.tsx
msgid "Exit reader"
msgstr "리더 종료"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Exit to manga page"
msgstr "만화 페이지로 나가기"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Exit to previous page"
msgstr "이전 페이지로 나가기"

#: src/features/browse/screens/Browse.tsx
msgid "Extension"
msgstr ""

#: src/features/extension/info/screens/ExtensionInfo.tsx
msgid "Extension info"
msgstr "확장 정보"

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Extension installed"
msgstr ""

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Extension repositories"
msgstr "확장 저장소"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Failed to connect to KOReader Sync server."
msgstr "KOReader 동기화 서버에 연결하지 못했습니다."

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Failed to disconnect from KOReader Sync server."
msgstr "KOReader 동기화 서버 연결 해제에 실패했습니다."

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/browse/sources/components/SourceCard.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
#: src/features/chapter/components/buttons/ChapterDownloadButton.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/extension/info/components/SourceCard.tsx
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
#: src/features/history/screens/HistorySettings.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/migration/screens/Migration.tsx
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettings.tsx
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
#: src/features/settings/components/webUI/WebUIUpdateIntervalSetting.tsx
#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
#: src/features/settings/screens/ImageProcessingSetting.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
#: src/features/source/components/SourceLanguageSelect.tsx
#: src/features/source/configuration/screens/SourceConfigure.tsx
#: src/features/source/services/Sources.ts
#: src/features/theme/AppThemeContext.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Failed to save changes"
msgstr "변경사항을 저장하지 못했습니다"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid ""
"Features and changes in this version might not be completely ready yet and can cause bugs.\n"
"Make sure that you have automatic backups enabled to prevent loss of your library!\n"
"\n"
"After changing this setting go to the \"About\" page and check for a webUI update and install it"
msgstr ""
"이 버전의 기능 및 변경 사항은 아직 완전히 준비되지 않았으며 버그가 발생할 수 있습니다.\n"
"라이브러리 손실을 방지하려면 자동 백업을 활성화하세요!\n"
"\n"
"이 설정을 변경한 후 \"정보\" 페이지로 이동하여 webUI 업데이트를 확인하고 설치하세요\n"
""

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Feel free to translate the project on"
msgstr "프로젝트 번역에 참여하세요"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Fifth to last read chapter"
msgstr "마지막으로 읽은 챕터에서 다섯 번째 전"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Filter"
msgstr "필터"

#: src/features/chapter/components/ChaptersToolbarMenu.tsx
msgid "Filter and sort"
msgstr "필터 및 정렬"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Filter manga feed to display only chapters you have downloaded."
msgstr "만화 피드를 필터링하여 다운로드한 챕터만 표시합니다."

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Filter manga feed to display only chapters you haven’t read yet."
msgstr "아직 읽지 않은 챕터만 표시되도록 만화 피드를 필터링하세요."

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Finish date"
msgstr "완독일"

#: src/base/components/downloads/DownloadStateIndicator.tsx
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Finished"
msgstr "완료됨"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Finished:"
msgstr "완료됨:"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Fit height"
msgstr "높이 맞춤"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Fit screen"
msgstr "화면에 맞춤"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Fit width"
msgstr "너비 맞춤"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr enabled"
msgstr "FlareSolverr 활성화"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr request timeout"
msgstr "FlareSolverr 요청 시간 초과"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr server url"
msgstr "FlareSolverr 서버 URL"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr session name"
msgstr "FlareSolverr 세션 이름"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr session TTL"
msgstr "FlareSolverr 세션 TTL"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "FlareSolverr will automatically rotate expired sessions based on the TTL provided in minutes"
msgstr "FlareSolverr는 분 단위로 제공된 TTL을 기반으로 만료된 세션을 자동으로 교체합니다"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Flavor"
msgstr "버전"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Forest Dew"
msgstr "숲속 이슬"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Forget manga categories"
msgstr "만화 카테고리 잊기"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Fourth to last read chapter"
msgstr "마지막으로 읽은 챕터에서 네 번째 전"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "General"
msgstr "일반"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "GitHub Server"
msgstr "깃허브 서버"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "GitHub WebUI"
msgstr "깃허브 웹 UI"

#: src/features/browse/sources/Sources.tsx
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "Global Search"
msgstr "전역 검색"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettings.tsx
msgid "Global update"
msgstr "전역 업데이트"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Global update (last update: {date})"
msgstr "전역 업데이트 (마지막 업데이트: {date})"

#: src/features/reader/settings/general/components/ReaderSettingBackgroundColor.tsx
msgid "Gray"
msgstr "회색"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingGrayscale.tsx
msgid "Grayscale"
msgstr "그레이스케일"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Green"
msgstr "초록"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsInterval.tsx
#: src/features/settings/components/webUI/WebUIUpdateIntervalSetting.tsx
#: src/features/settings/components/webUI/WebUIUpdateIntervalSetting.tsx
msgid "h"
msgstr "시간"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "H2"
msgstr "H2"

#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "Has results"
msgstr "결과 있음"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Headers"
msgstr "Headers"

#. placeholder {0}: headers?.length ?? 0
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Headers ({0})"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Hiatus"
msgstr "연중"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarType.tsx
msgid "Hidden"
msgstr "숨김"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Hide entries already in library"
msgstr "라이브러리에 이미 있는 항목 숨기기"

#: src/features/history/screens/HistorySettings.tsx
msgid "Hide history"
msgstr "기록 숨기기"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Hide NSFW extensions and sources"
msgstr "NSFW 확장 프로그램 및 출처 숨기기"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Hikari connection pool"
msgstr "Hikari 연결 풀"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
#: src/features/history/screens/History.tsx
#: src/features/history/screens/HistorySettings.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "History"
msgstr "기록"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneInvertMode.tsx
msgid "Horizontal"
msgstr "가로"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
msgid "Hotkey already exists"
msgstr "단축키가 이미 존재합니다"

#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
msgid "How many chapters should get downloaded while reading."
msgstr "읽는 중 다운로드할 챕터 수."

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "How much time FlareSolverr has to handle the request"
msgstr "FlareSolverr가 요청을 처리하는 데 걸리는 시간"

#: src/features/app-updates/components/VersionUpdateInfoDialog.tsx
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Ignore automatic chapter downloads for entries with unread chapters"
msgstr "읽지 않은 챕터가 있는 항목은 자동으로 다운로드하지 않음"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Ignore filters when searching"
msgstr "검색 시 필터 무시"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Ignore re-uploaded chapters"
msgstr "재업로드된 챕터 무시"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Image"
msgstr "이미지"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Image download processing"
msgstr "이미지 다운로드 처리중"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
msgid "Image processing"
msgstr "이미지 처리"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Image serve processing"
msgstr "이미지 제공 시 처리"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Improves performance, but may cause issues for some installations where data cannot be read from the database"
msgstr "성능이 향상되지만, 일부 설치 환경에서는 데이터베이스에서 데이터를 읽을 수 없는 문제가 발생할 수 있습니다"

#: src/features/settings/screens/ImageProcessingSetting.tsx
msgid ""
"In case no MIME-Type is defined, the \"default\" one will be used for the processing.\n"
"Set the target mode to disabled to prevent processing for a MIME-Type"
msgstr ""
"MIME 유형이 지정되지 않으면 \"기본\" 설정으로 처리됩니다.\n"
"특정 MIME 유형을 처리하고 싶지 않다면 대상 모드를 \"비활성\"으로 설정하십시오.\n"
""

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/manga/components/MangaBadges.tsx
msgid "In Library"
msgstr "라이브러리에 있음"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
msgid "Include: {includedCategoriesText}"
msgstr "포함: {includedCategoriesText}"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Increase auto scroll speed"
msgstr "자동 스크롤 속도 증가"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Inform about available update"
msgstr "사용 가능한 업데이트에 대해 알림"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Inform about changing scanlator on chapter transition"
msgstr "챕터 전환 시 스캔 번역자 변경에 대해 알림"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Inform about missing chapters on chapter transition"
msgstr "챕터 전환 시 누락된 챕터에 대해 알림"

#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Install external extension"
msgstr "외부 확장 기능 설치"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Installed"
msgstr "설치됨"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Installing"
msgstr "설치 중"

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Installing extension file…"
msgstr "확장 기능 설치 중…"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Invalid filetype"
msgstr "유효한 파일 형식이 아닙니다"

#: src/base/components/settings/MutableListSetting.tsx
#: src/base/components/settings/NumberSetting.tsx
#: src/base/components/settings/text/TextSettingDialog.tsx
#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
#: src/features/settings/components/images/KeyValueItem.tsx
#: src/features/settings/components/images/MimeTypeTextField.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Invalid input"
msgstr "잘못된 입력"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Invalid json"
msgstr "잘못된 JSON"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Invalid repository url"
msgstr "잘못된 저장소 URL"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingInvert.tsx
msgid "Invert"
msgstr "반전"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneInvertMode.tsx
msgid "Invert tap zones"
msgstr "탭 영역 반전"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "item"
msgstr ""

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Items per page"
msgstr "페이지당 항목 수"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "JWT access token expiry"
msgstr "JWT 액세스 토큰 만료"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "JWT audience claim"
msgstr "JWT 대상 요청"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "JWT refresh token expiry"
msgstr "JWT 갱신 토큰 만료"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Keep local"
msgstr "로컬 유지"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Keep previous and upcoming chapters visible while reading in continuous reading modes, allowing seamless scrolling between chapters."
msgstr "연속 읽기 모드에서 읽는 동안 이전 및 다음 챕터를 계속 표시하여 챕터 간에 원활하게 스크롤할 수 있습니다."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Keep remote"
msgstr "리모트 유지"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Keybinds"
msgstr ""

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
msgid "Kindle"
msgstr "킨들"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "KOReader Sync"
msgstr "KOReader 동기화"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
msgid "L-Shape"
msgstr "L자형"

#: src/features/extension/info/components/Meta.tsx
#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/base/utils/Languages.ts
msgid "Language with code: {code}"
msgstr "언어 코드: {code}"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Large"
msgstr "크게"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Last read chapter"
msgstr "마지막으로 읽은 챕터"

#: src/features/updates/screens/Updates.tsx
msgid "Last update: {date}"
msgstr "마지막 업데이트: {date}"

#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Last used"
msgstr "마지막 사용"

#: src/features/browse/sources/components/SourceCard.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Latest"
msgstr "최신"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Latest fetched chapter"
msgstr "최신 가져온 챕터"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Latest uploaded chapter"
msgstr "최신 업로드된 챕터"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Lavender"
msgstr "라벤더"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Layout"
msgstr "레이아웃"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingReadingDirection.tsx
#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Left to right"
msgstr "왼쪽에서 오른쪽"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Legacy"
msgstr "Legacy"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "legacy backups are not supported!"
msgstr "레거시 백업은 지원되지 않습니다!"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Library"
msgstr "라이브러리"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
msgid "Library entries"
msgstr "라이브러리 항목"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Licensed"
msgstr "라이선스됨"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Light"
msgstr "라이트"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Lighten"
msgstr "밝게 하기"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingWidth.tsx
msgid "Limit reader width"
msgstr "리더 너비 제한"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Limit the amount of new chapters that are going to get downloaded."
msgstr "다운로드할 새 챕터 수를 제한합니다."

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "Links"
msgstr "링크"

#: src/base/components/GridLayouts.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "List"
msgstr "리스트"

#: src/features/theme/components/ThemePreview.tsx
msgid "Loading theme fonts…"
msgstr "테마 글꼴 불러오는 중…"

#: src/base/components/settings/SelectSetting.tsx
msgid "Loading…"
msgstr "로딩중…"

#: src/features/browse/sources/components/SourceCard.tsx
#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/migration/components/MigrationCard.tsx
msgid "Local source"
msgstr "로컬 소스"

#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Local source guide"
msgstr "로컬 소스 가이드"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Local source location"
msgstr "로컬 소스 위치"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Log file cleanup"
msgstr "로그 파일 정리"

#: src/base/components/modals/LoginDialog.tsx
#: src/features/authentication/screens/LoginPage.tsx
#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
msgid "Log in to {0}"
msgstr ""

#: src/base/components/modals/LoginDialog.tsx
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
msgid "Log out from {0}"
msgstr ""

#: src/features/tracker/components/cards/SettingsTrackerCard.tsx
msgid "Logged in"
msgstr "로그인됨"

#: src/features/tracker/screens/TrackerOAuthLogin.tsx
msgid "Logging in to {trackerName}…"
msgstr ""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Long strip"
msgstr "긴 스트립"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
msgid ""
"Manage your existing devices.\n"
"UI specific settings that are stored on the server are per device.\n"
"This makes it possible to have e.g. different settings on a desktop and a smartphone"
msgstr ""
"기존 기기를 관리하세요. \n"
"서버에 저장된 UI별 설정은 기기별로 적용됩니다\n"
"이를 통해 데스크톱과 스마트폰에서 다른 설정을 가질 수 있습니다\n"
""

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/manga/screens/Manga.tsx
#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingExitMode.tsx
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Manga"
msgstr "Manga"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Manga item width"
msgstr "만화 항목 너비"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Manga thumbnail as background"
msgstr "만화 미리보기 이미지를 배경으로"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Manhua"
msgstr "만화"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Manhwa"
msgstr "만화"

#: src/features/chapter/components/ChaptersToolbarMenu.tsx
msgid "Mark all as read"
msgstr "모두 읽음 표시"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Mark as read"
msgstr "읽음으로 표시"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Mark as unread"
msgstr "읽지 않음으로 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Mark chapters as read on download"
msgstr "다운로드 시 챕터를 읽음으로 표시"

#: src/features/chapter/components/actions/ChapterActionMenuItems.tsx
msgid "Mark previous as read"
msgstr "이전 장을 읽음으로 표시"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Mark selected as read"
msgstr "선택항목 읽음으로 표시"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Mark selected as unread"
msgstr "선택 항목을 읽지 않음으로 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Maximum log file size"
msgstr "최대 로그 파일 크기"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Maximum size of all log files"
msgstr "모든 로그 파일의 최대 크기"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Medium"
msgstr "보통"

#: src/features/reader/tap-zones/ReaderTapZone.constants.ts
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: src/features/browse/screens/Browse.tsx
#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
#: src/features/migration/screens/Migrate.tsx
msgid "Migrate"
msgstr "마이그레이션"

#. placeholder {0}: state?.mangaTitle
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "Migrate \"{0}\""
msgstr ""

#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Migrating manga…"
msgstr "만화 마이그레이션 중…"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "MIME-Type"
msgstr "MIME-Type"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "MIME-Type target"
msgstr "MIME-Type 대상"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Minty Miracles"
msgstr "민티 미라클스"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Minute"
msgstr ""

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Misc"
msgstr "기타"

#: src/features/reader/overlay/settings/ReaderSettingOverlayMode.tsx
msgid "Mobile"
msgstr "모바일"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Modern"
msgstr "Modern"

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/settings/screens/More.tsx
msgid "More"
msgstr "더보기"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Mountain Sunset"
msgstr "산의 노을"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Multiply"
msgstr "곱하기"

#: src/features/settings/components/images/KeyValueItem.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/features/backup/Backup.utils.ts
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Never"
msgstr "안 함"

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
msgid "New category"
msgstr "새 카테고리"

#: src/features/reader/tap-zones/ReaderTapZone.constants.ts
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
msgid "Next chapter"
msgstr "다음 챕터"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
msgid "Next page"
msgstr "다음 페이지"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Next:"
msgstr "다음:"

#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
msgid "No chapters found"
msgstr "챕터를 찾을 수 없습니다"

#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
msgid "No chapters matching filter"
msgstr "필터와 일치하는 챕터가 없습니다"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
msgid "No downloads"
msgstr "다운로드 없음"

#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
#: src/features/manga/components/MangaGrid.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid "No manga found"
msgstr "만화를 찾을 수 없습니다"

#: src/features/library/components/LibraryMangaGrid.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "No manga matches this filter"
msgstr "이 필터와 일치하는 만화가 없습니다"

#: src/features/reader/viewer/ReaderChapterViewer.tsx
msgid "No pages found"
msgstr "페이지를 찾을 수 없습니다"

#: src/features/browse/sources/Sources.tsx
msgid "No sources found. Install Some extensions first."
msgstr "소스를 찾을 수 없습니다. 확장 프로그램을 설치하세요."

#: src/features/backup/Backup.utils.ts
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneInvertMode.tsx
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "None"
msgstr "없음"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Not yet published"
msgstr "연재 전"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Not yet released"
msgstr "출시 전"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Novel"
msgstr "소설"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid ""
"Number of items per page in OPDS feeds (e.g., Library History, Manga Chapters).\n"
"Higher values may affect client performance."
msgstr ""

#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
msgid "Number of unread chapters to download"
msgstr "다운로드할 안 읽은 챕터 수"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Obsolete"
msgstr "더 이상 사용되지 않음"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "OEL"
msgstr "영문 만화"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/components/ReaderNavBarDesktopOffsetDoubleSpread.tsx
#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Offset double spreads"
msgstr "이중 펼침 오프셋"

#: src/base/components/inputs/LanguageSelect.tsx
#: src/base/components/modals/ConfirmDialog.tsx
#: src/base/components/settings/CheckboxListSetting.tsx
#: src/base/components/settings/DateSetting.tsx
#: src/base/components/settings/MutableListSetting.tsx
#: src/base/components/settings/NumberSetting.tsx
#: src/base/components/settings/SelectSetting.tsx
#: src/base/components/settings/text/TextSettingDialog.tsx
#: src/base/components/settings/TimeSetting.tsx
#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
#: src/features/backup/component/BackupFlagInclusionDialog.tsx
#: src/features/category/components/CategoriesInclusionSetting.tsx
#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
#: src/features/chapter/services/Chapters.ts
#: src/features/manga/services/Mangas.ts
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
#: src/features/source/components/SourceLanguageSelect.tsx
#: src/features/source/configuration/components/EditTextPreference.tsx
#: src/features/source/configuration/components/ListPreference.tsx
#: src/features/source/configuration/components/MultiSelectListPreference.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Oneshot"
msgstr "단편"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Ongoing"
msgstr "연재 중"

#: src/features/downloads/components/DownloadAheadSetting.tsx
msgid "Only works if the current chapter plus the next chapter are already downloaded."
msgstr "현재 챕터와 다음 챕터가 이미 다운로드된 경우에만 작동합니다."

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "OPDS"
msgstr "OPDS"

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/features/chapter/components/actions/ChapterActionMenuItems.tsx
#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/reader/overlay/mobile/ReaderOverlayHeaderMobile.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopActions.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Open in browser"
msgstr "브라우저에서 열기"

#: src/features/chapter/components/actions/ChapterActionMenuItems.tsx
#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/reader/overlay/mobile/ReaderOverlayHeaderMobile.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopActions.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Open in WebView"
msgstr "WebView에서 열기"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingExitMode.tsx
msgid "Open page on exit"
msgstr "종료 시 페이지 열기"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Open the WebUI when starting the server"
msgstr "서버를 시작할 때 웹 UI를 엽니다"

#: src/features/chapter/components/cards/ChapterCard.tsx
#: src/features/manga/components/MangaOptionButton.tsx
#: src/features/manga/components/MangaOptionButton.tsx
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Orange Juice"
msgstr "오렌지 주스"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Original size"
msgstr "원본 크기"

#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Overlay"
msgstr "오버레이"

#: src/features/reader/overlay/settings/ReaderSettingOverlayMode.tsx
msgid "Overlay mode"
msgstr "오버레이 모드"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
msgid "Page"
msgstr "페이지"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingPageGap.tsx
msgid "Page gap"
msgstr "페이지 간격"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Parallel source requests"
msgstr "병렬 소스 요청"

#: src/base/components/inputs/PasswordTextField.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
msgid "Paused — {count} remaining"
msgstr "일시 중지됨 — {count}개 남음"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Percentage Tolerance"
msgstr "백분율 허용 오차"

#: src/features/browse/sources/components/SourceCard.tsx
msgid "Pin source"
msgstr "출처 고정"

#: src/base/utils/Languages.ts
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
msgid "Pinned"
msgstr "고정됨"

#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Popular"
msgstr "인기 있는"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "PostgreSQL"
msgstr "PostgreSQL"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Preload images"
msgstr "이미지 미리 불러오기"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
msgid "Press keys"
msgstr "키를 누르세요"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingExitMode.tsx
#: src/features/reader/tap-zones/ReaderTapZone.constants.ts
msgid "Previous"
msgstr "이전"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopChapterNavigation.tsx
msgid "Previous chapter"
msgstr "이전 챕터"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopPageNavigation.tsx
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "Previous:"
msgstr "이전:"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
msgid "Progress bar position"
msgstr "진행률 표시줄 위치"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarSize.tsx
msgid "Progress bar size"
msgstr "진행률 표시줄 크기"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarType.tsx
msgid "Progress bar style"
msgstr "진행률 표시줄 스타일"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Prompt"
msgstr "Prompt"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Publishing finished"
msgstr "출판 완료"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Pure black dark mode"
msgstr "순수 검정 다크 모드"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarSize.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingPageGap.tsx
msgid "px"
msgstr "픽셀"

#: src/base/components/downloads/DownloadStateIndicator.tsx
msgid "Queued"
msgstr "대기 중"

#: src/features/reader/overlay/navigation/mobile/ReaderBottomBarMobile.tsx
msgid "Quick settings"
msgstr "빠른 설정"

#: src/features/reader/settings/screens/GlobalReaderSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Reader"
msgstr "리더"

#: src/features/reader/screens/Reader.tsx
msgid "Reader — Manga {mangaId} Chapter {chapterSourceOrder}"
msgstr ""

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingWidth.tsx
msgid "Reader width"
msgstr "리더 너비"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/components/ReaderNavBarDesktopReadingDirection.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingReadingDirection.tsx
msgid "Reading direction"
msgstr "읽기 방향"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/components/ReaderNavBarDesktopReadingMode.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingReadingMode.tsx
msgid "Reading mode"
msgstr "읽기 모드"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Recently added"
msgstr "최근 추가됨"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Recently read"
msgstr "최근 읽음"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
msgid "Record keybind"
msgstr "키 바인드 기록"

#. placeholder {0}: recordedKeys.size ? <Hotkey keys={keys} /> : <Typography>{t`Press keys`}</Typography>
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
msgid "Recorded hotkeys: {0}"
msgstr "기록된 키: <Keys/>"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingRGBA.tsx
msgid "Red"
msgstr "빨강"

#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "Refresh"
msgstr "새로고침"

#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Releasing"
msgstr "연재중"

#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
msgid "Reload data from source"
msgstr "출처에서 데이터 다시 불러오기"

#: src/features/app-updates/components/VersionUpdateInfoDialog.tsx
msgid "Remind later"
msgstr "나중에 다시 알림"

#: src/base/components/settings/DateSetting.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. placeholder {0}: tracker.name
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Remove {0} tracking?"
msgstr ""

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Remove bookmark"
msgstr "북마크 제거"

#: src/features/chapter/Chapter.constants.ts
msgid "Remove bookmarks from selected"
msgstr "선택한 항목 북마크 제거"

#: src/features/manga/components/MangaBadges.tsx
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/reader/overlay/navigation/components/ReaderLibraryButton.tsx
msgid "Remove from the library"
msgstr "라이브러리에서 제거"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Remove manga from categories when removing them from the library"
msgstr "만화를 라이브러리에서 제거할 때 카테고리에서도 제거"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Remove non library manga from categories"
msgstr "라이브러리에 없는 만화를 카테고리에서 제거"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Remove selected from the library"
msgstr "라이브러리에서 선택된 항목 제거"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Removed non library manga from categories"
msgstr "라이브러리에 없는 만화가 카테고리에서 제거되었습니다"

#: src/base/components/buttons/ResetButton.tsx
#: src/base/components/buttons/ResetButton.tsx
#: src/base/components/settings/CheckboxListSetting.tsx
#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/RecordHotkey.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

#: src/base/components/settings/DateSetting.tsx
#: src/base/components/settings/NumberSetting.tsx
#: src/base/components/settings/TimeSetting.tsx
msgid "Reset to Default"
msgstr "기본값으로 재설정"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Response fallback"
msgstr "응답 대체"

#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Restore Backup"
msgstr "백업 복원"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "Restoring backup…"
msgstr "백업 복원 중…"

#: src/features/manga/components/ResumeFAB.tsx
msgid "Resume"
msgstr "재개"

#: src/base/components/feedback/EmptyView.tsx
#: src/base/components/SpinnerImage.tsx
#: src/features/chapter/components/buttons/ChapterDownloadRetryButton.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "Retry"
msgstr "재시도"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/components/ReaderNavBarDesktopActions.tsx
msgid "Retry errored pages"
msgstr "오류가 발생한 페이지 다시 시도"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarPosition.tsx
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
msgid "Right and left"
msgstr "오른쪽 및 왼쪽"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingReadingDirection.tsx
#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Right to left"
msgstr "오른쪽에서 왼쪽"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Rosegold"
msgstr "로즈골드"

#: src/features/settings/screens/ImageProcessingSetting.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "Save as CBZ archive"
msgstr "CBZ 압축 파일로 저장"

#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Save current search"
msgstr "현제 검색 저장"

#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/manga/components/MangaToolbarMenu.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Save dynamic color theme"
msgstr ""

#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Save search"
msgstr "검색 저장"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Saved theme changes"
msgstr "테마 변경 사항이 저장되었습니다"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Saving theme changes…"
msgstr "테마 변경 사항 저장 중…"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/components/ReaderNavBarDesktopPageScale.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingPageScaleMode.tsx
msgid "Scale type"
msgstr "크기 유형"

#: src/features/chapter/components/ChapterExcludeSanlatorsFilter.tsx
msgid "Scanlator"
msgstr "스캔 번역자"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Score"
msgstr "시작 날짜"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Screen"
msgstr "스크린"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Scroll amount"
msgstr "스크롤 양"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Scroll backward"
msgstr "뒤로 스크롤"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Scroll forward"
msgstr "앞으로 스크롤"

#: src/base/components/AppbarSearch.tsx
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/features/library/screens/Library.tsx
msgid "Search for \"{query}\" globally"
msgstr "전역에서 \"{query}\" 검색"

#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid ""
"Search for a ID via \"id:<ID>\" (e.g. \"id:13\")\n"
"Limit search to your lists via \"my:<Title>\" (e.g. \"my:One Piece\")"
msgstr ""
"\"id:<ID>\"로 ID를 검색하세요(예: \"id:13\")\n"
"\"my:<Title>\"로 검색 범위를 제한하세요(예: \"my:One Piece\")\n"
""

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Search parameters"
msgstr ""

#. placeholder {0}: searchParams?.length ?? 0
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Search parameters ({0})"
msgstr ""

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Search results will include manga that do not match the current filters"
msgstr "검색 결과에 현재 필터와 일치하지 않는 만화도 포함됩니다"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Second"
msgstr ""

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Second to last read chapter"
msgstr "마지막으로 읽은 챕터에서 두 번째 전"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "See <0>FlareSolverr</0> for information on how to set it up"
msgstr "설정 방법에 대한 자세한 내용은 <2>FlareSolverr</2>를 참조하세요"

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "See the official <0>MUI documentation</0> for how to customize the theme.<1/>The palette API is not supported, you have to use the new<2>color schemes API</2>.<3/><4/>You can use theme creators like <5>MUI Theme Creator</5> , however, you have to adjust the created object according to the new color schemes API.<6/><7/>In case no background is defined, a background will be calculated based on the primary color."
msgstr ""
"테마를 사용자 지정하는 방법은 공식 <0>MUI 문서</0>를 참조하세요.\n"
"팔레트 API는 지원되지 않으며, 새로운 <1>색상 스키마 API</1>를 사용해야 합니다.\n"
"\n"
"<2>MUI Theme Creator</2>와 같은 테마 생성기를 사용할 수 있지만, 생성된 객체를 새로운 색상 스키마 API에 맞게 조정해야 합니다.\n"
"\n"
"배경이 정의되지 않은 경우, 기본 색상을 기반으로 배경이 계산됩니다\n"
""

#: src/features/chapter/components/actions/ChapterActionMenuItems.tsx
#: src/features/chapter/components/cards/ChapterCard.tsx
#: src/features/manga/components/MangaActionMenuItems.tsx
#: src/features/manga/components/MangaOptionButton.tsx
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
msgid "Select a device to use its server stored UI settings"
msgstr "서버에 저장된 UI 설정을 사용할 기기를 선택하세요"

#: src/base/collection/components/SelectableCollectionSelectAll.tsx
#: src/base/collection/components/SelectableCollectionSelectMode.tsx
#: src/base/components/settings/CheckboxListSetting.tsx
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Select data to include"
msgstr "포함할 데이터 선택"

#: src/features/reader/filters/settings/components/ReaderSettingSepia.tsx
msgid "Sepia"
msgstr "세피아"

#: src/features/reader/settings/layout/ReaderLayoutSettings.tsx
msgid "Series settings"
msgstr "시리즈 설정"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
#: src/features/settings/screens/About.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
msgid "Server"
msgstr "서버"

#: src/base/components/modals/LoginDialog.tsx
#: src/features/settings/components/ServerAddressSetting.tsx
msgid "Server address"
msgstr "서버 주소"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Server bindings"
msgstr "서버 바인딩"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
msgid "Server settings"
msgstr "서버 설정"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "Server version"
msgstr "서버 버전"

#. placeholder {0}: selectedServerChannelInfo.tag
#. placeholder {1}: selectedServerChannelInfo.channel
#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
msgid "Server version {0} ({1}) available for download"
msgstr ""

#. placeholder {0}: aboutServer?.buildType
#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
msgid "Server was updated to version {version} ({0})"
msgstr ""

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Set as active theme"
msgstr ""

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
msgid "Set categories"
msgstr "카테고리 설정"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Sets the manga thumbnail as the background image on the manga page"
msgstr "만화 미리보기 이미지를 만화 페이지의 배경 이미지로 설정합니다"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Setting can not be changed while the reader is opened"
msgstr "리더가 열려 있는 동안에는 설정을 변경할 수 없습니다"

#: src/base/components/inputs/LanguageSelect.tsx
#: src/features/backup/Backup.constants.ts
#: src/features/browse/extensions/components/ExtensionCard.tsx
#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
#: src/features/extension/info/components/SourceCard.tsx
#: src/features/library/components/LibraryToolbarMenu.tsx
#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/ReaderNavBarDesktopQuickSettings.tsx
#: src/features/reader/overlay/navigation/mobile/ReaderBottomBarMobile.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
#: src/features/source/components/SourceLanguageSelect.tsx
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/features/reader/overlay/mobile/ReaderOverlayHeaderMobile.tsx
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Show all duplicated entries in your library"
msgstr "라이브러리의 모든 중복 항목 표시"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Show continue reading button"
msgstr "계속 읽기 버튼 표시"

#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
msgid "Show entry"
msgstr "항목 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Show icon in system tray"
msgstr "시스템 트레이에 아이콘 표시"

#: src/base/components/feedback/EmptyView.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Show less"
msgstr "간략히 보기"

#: src/base/components/feedback/EmptyView.tsx
#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Show more"
msgstr "자세히 보기"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "Show NSFW"
msgstr "NSFW 표시"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Show number of items"
msgstr "항목 수 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Show only downloaded chapters"
msgstr "다운로드한 챕터만 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Show only unread chapters"
msgstr "읽지 않은 챕터만 표시"

#: src/features/reader/settings/general/ReaderGeneralSettings.tsx
msgid "Show page number"
msgstr "페이지 번호 표시"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Show reading mode"
msgstr "읽기 모드 표시"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Show tap zones overlay"
msgstr "탭 영역 오버레이 표시"

#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
msgid "Show the category selection dialog when adding a manga to the library"
msgstr "만화를 라이브러리에 추가할 때 카테고리 선택 대화 상자 표시"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Show transition page"
msgstr "전환 페이지 표시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "Shows a dialog in case a new version is available"
msgstr "새 버전이 있을 경우 대화 상자를 표시합니다"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Simple Login"
msgstr "심플 로그인"

#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Single page"
msgstr "단일 페이지"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Skip duplicate chapters"
msgstr "중복 챕터 건너뛰기"

#: src/features/reader/settings/behaviour/ReaderBehaviourSettings.tsx
msgid "Skip filtered chapters"
msgstr "필터링된 챕터 건너뛰기"

#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
#: src/features/settings/components/globalUpdate/GlobalUpdateSettingsEntries.tsx
msgid "Skip updating entries"
msgstr "항목 업데이트 건너뛰기"

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Small"
msgstr "작게"

#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
msgid "Smartphone_Name-1 | length: 16, chars: letters, numbers, -, _"
msgstr "length: 16, chars: letters, numbers, -, _"

#: src/features/reader/auto-scroll/settings/ReaderSettingAutoScroll.tsx
msgid "Smooth auto scrolling"
msgstr "부드러운 자동 스크롤"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS host"
msgstr "SOCKS 호스트"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS password"
msgstr "SOCKS 비밀번호"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS port"
msgstr "SOCKS 포트"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS proxy"
msgstr "SOCKS 프록시"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS username"
msgstr "SOCKS 사용자 이름"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "SOCKS version"
msgstr "SOCKS 버전"

#: src/base/components/feedback/ErrorBoundary.tsx
msgid ""
"Something went wrong\n"
"An error occurred that we cannot recover from"
msgstr ""
"문제가 발생했습니다\n"
"복구할 수 없는 오류가 발생했습니다\n"
""

#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Sort"
msgstr "분류"

#: src/features/browse/screens/Browse.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
msgid "Source"
msgstr ""

#: src/features/source/configuration/screens/SourceConfigure.tsx
msgid "Source Configuration"
msgstr "소스 구성"

#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
msgid "Source title"
msgstr "원 제목"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Stable"
msgstr "안정됨"

#: src/features/reader/overlay/progress-bar/settings/components/ReaderSettingProgressBarType.tsx
msgid "Standard"
msgstr "표준"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
#: src/features/manga/components/ResumeFAB.tsx
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Start date"
msgstr "시작일"

#: src/features/manga/components/ContinueReadingTooltip.tsx
msgid ""
"Start reading\n"
"#{chapterNumber} — {name}\n"
"{scanlator}"
msgstr ""

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Started"
msgstr "시작됨"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/ReaderNavBarDesktop.tsx
msgid "Static navigation"
msgstr "정적 탐색"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Status"
msgstr "상태"

#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Stop global update"
msgstr "전역 업데이트 중지"

#: src/features/reader/overlay/navigation/desktop/quick-settings/components/ReaderNavBarDesktopPageScale.tsx
#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingStretchPage.tsx
msgid "Stretch small pages"
msgstr "작은 페이지 늘리기"

#: src/features/category/components/CreateOrEditCategoryDialog.tsx
#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "Submit"
msgstr "제출"

#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
msgid "Success"
msgstr "성공"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
msgid "Successfully migrated manga"
msgstr "만화가 성공적으로 마이그레이션되었습니다"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Sync status"
msgstr "동기화 상태"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Sync to a newer state"
msgstr "최신 상태로 동기화"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Sync to an older state"
msgstr "이전 상태로 동기화"

#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
msgid "Sync will not be triggered if the progress difference is within this tolerance."
msgstr "진행률 차이가 이 허용 오차 범위 내에 있으면 동기화가 트리거되지 않습니다."

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Tabs"
msgstr "탭"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneLayout.tsx
msgid "Tap zones"
msgstr "탭 영역"

#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
#: src/features/settings/components/images/Processing.tsx
msgid "Target mode"
msgstr "대상 모드"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "That haven't been started"
msgstr "시작되지 않은"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "The address of the FlareSolverr server"
msgstr "FlareSolverr 서버 주소"

#: src/features/settings/screens/ImagesSettings.tsx
msgid "The cache of the client (browser, electron) should get cleared alongside it, otherwise, the client cache will keep getting used"
msgstr "클라이언트(브라우저, electron)의 캐시도 함께 지워져야 합니다. 그렇지 않으면 클라이언트 캐시가 계속 사용됩니다"

#: src/features/library/screens/Library.tsx
msgid "The category is empty"
msgstr "카테고리가 없습니다"

#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
msgid "The following sources are not installed:"
msgstr "다음 출처는 설치되지 않았습니다:"

#: src/features/backup/component/BackupValidationDialog.tsx
msgid "The following trackers are not logged in:"
msgstr "다음 트래커는 로그인되지 않았습니다:"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "The login will be handled by the client."
msgstr "로그인은 클라이언트 측에서 처리합니다."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "The login will be handled by the server."
msgstr "로그인은 서버에서 처리됩니다."

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid ""
"The next chapter has a different scanlator then the current one.\n"
"Current: {currentScanlator}\n"
"Next: {nextScanlator}"
msgstr ""
"다음 챕터의 스캔 번역자가 현재 챕터와 다릅니다.\n"
"현재: {currentScanlator} \n"
"다음: {nextScanlator}\n"
""

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "The path to the directory on the server where automated backups should get saved in"
msgstr "자동 백업이 저장될 서버의 디렉터리 경로"

#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
msgid "The path to the directory on the server where downloaded files should get saved in"
msgstr "다운로드한 파일을 저장할 서버 내 디렉터리 경로"

#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
msgid "The path to the directory on the server where local source files are saved in"
msgstr "서버에서 로컬 소스 파일이 저장되는 디렉터리의 경로입니다"

#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
msgid "The path to the electron installation on the server"
msgstr "서버의 Electron 설치 경로"

#: src/features/reader/services/ReaderControls.ts
msgid ""
"The previous chapter has a different scanlator then the current one.\n"
"Previous: {nextScanlator}\n"
"Current: {currentScanlator}"
msgstr ""
"이전 챕터의 스캔 번역자가 현재 챕터와 다릅니다.\n"
"이전: {nextScanlator}\n"
"현재: {currentScanlator}\n"
""

#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "The theme name must be unique and has a limit of 16 characters"
msgstr "테마 이름은 고유해야 하며 16자로 제한됩니다"

#: src/features/reader/settings/general/components/ReaderSettingBackgroundColor.tsx
#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
msgid "Theme"
msgstr "테마"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Theme mode"
msgstr "테마 모드"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "There is no next chapter"
msgstr "다음 챕터가 없습니다"

#: src/features/reader/viewer/components/ReaderTransitionPage.tsx
msgid "There is no previous chapter"
msgstr "이전 챕터가 없습니다"

#: src/features/downloads/components/DeleteChaptersWhileReadingSetting.tsx
msgid "Third to last read chapter"
msgstr "마지막으로 읽은 챕터에서 세 번째 전"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "This icon will be shown on the system that is running the server"
msgstr "서버를 실행 중인 시스템에 이 아이콘이 표시됩니다"

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
msgid "This is the latest version"
msgstr "최신 버전입니다"

#: src/features/source/browse/components/SourceOptions.tsx
msgid "This will delete the saved search \"{savedSearch}\""
msgstr ""

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "This will remove the tracking locally."
msgstr "로컬에서 추적을 제거합니다."

#: src/features/reader/settings/behaviour/components/ReaderSettingScrollAmount.tsx
msgid "Tiny"
msgstr "아주 작게"

#: src/base/utils/DateHelper.ts
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#: src/base/utils/DateHelper.ts
msgid "Today at {timeString}"
msgstr "오늘 {timeString}"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Toggle auto scroll"
msgstr "자동 스크롤 전환"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Toggle menu"
msgstr "메뉴 전환"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Toggle offset spread pages"
msgstr "오프셋 펼친 페이지 전환"

#: src/features/reader/hotkeys/settings/components/ReaderSettingHotkey.tsx
msgid "Toggle stretch image"
msgstr "이미지 늘리기 전환"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Total chapters"
msgstr "총 챕터"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid "Track"
msgstr "추적"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Track and update your reading progress by page for each chapter during page streaming"
msgstr "페이지 스트리밍 중 각 챕터의 페이지별 읽기 진행 상황을 추적하고 업데이트합니다"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid "Track privately"
msgstr "비공개 추적"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Track publicly"
msgstr "공개 추적"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Tracked"
msgstr "추적됨"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
msgid "Tracked manga"
msgstr "추적된 만화"

#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Trackers"
msgstr "추적"

#: src/features/backup/Backup.constants.ts
#: src/features/manga/components/TrackMangaButton.tsx
#: src/features/migration/components/MigrateDialog.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Tracking"
msgstr "추적중"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Tree Frog Green"
msgstr "청개구리 초록"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/tracker/components/cards/TrackerMangaCard.tsx
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "UI Login"
msgstr "UI 로그인"

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
#: src/features/browse/screens/BrowseSettings.tsx
#: src/features/browse/sources/Sources.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterList.tsx
#: src/features/device/screens/DeviceSetting.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadQueue.tsx
#: src/features/downloads/screens/DownloadSettings.tsx
#: src/features/extension/info/screens/ExtensionInfo.tsx
#: src/features/global-search/screens/SearchAll.tsx
#: src/features/history/screens/History.tsx
#: src/features/history/screens/HistorySettings.tsx
#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/library/screens/LibraryDuplicates.tsx
#: src/features/library/screens/LibrarySettings.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
#: src/features/migration/screens/Migrate.tsx
#: src/features/migration/screens/Migration.tsx
#: src/features/reader/screens/Reader.tsx
#: src/features/reader/settings/screens/GlobalReaderSettings.tsx
#: src/features/reader/viewer/ReaderChapterViewer.tsx
#: src/features/settings/screens/About.tsx
#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
#: src/features/settings/screens/ImageProcessingSetting.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
#: src/features/source/browse/screens/SourceMangas.tsx
#: src/features/source/configuration/screens/SourceConfigure.tsx
#: src/features/theme/components/CreateThemeDialog.tsx
#: src/features/theme/components/ThemeList.tsx
#: src/features/tracker/components/TrackerSearch.tsx
#: src/features/tracker/components/TrackManga.tsx
#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
#: src/features/updates/screens/Updates.tsx
msgid "Unable to load data"
msgstr "데이터를 가져올 수 없습니다"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Uninstall"
msgstr "삭제"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Uninstalling"
msgstr "삭제 중"

#: src/features/manga/components/details/MangaDetails.tsx
#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/settings/components/koreaderSync/KoreaderSyncSettings.tsx
#: src/features/tracker/Tracker.constants.ts
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/features/browse/sources/components/SourceCard.tsx
msgid "Unpin source"
msgstr "출처 고정해제"

#: src/features/chapter/components/actions/ChaptersDownloadActionMenuItems.tsx
#: src/features/chapter/components/ChapterOptions.tsx
#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Unread"
msgstr "읽지 않음"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Unread badges"
msgstr "읽지 않음 배지"

#: src/features/library/components/LibraryOptionsPanel.tsx
msgid "Unread chapters"
msgstr "읽지 않은 챕터"

#: src/features/tracker/components/cards/TrackerActiveCard.tsx
msgid "Untracked manga"
msgstr "추적 해제된 만화"

#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "Update all"
msgstr "전체 업데이트"

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
#: src/features/app-updates/components/VersionUpdateInfoDialog.tsx
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 사용 가능"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Update category"
msgstr "카테고리 업데이트"

#: src/features/app-updates/components/VersionInfo.tsx
msgid "Update failed"
msgstr "업데이트 실패"

#: src/features/settings/components/webUI/WebUIUpdateIntervalSetting.tsx
msgid "Update interval"
msgstr "업데이트 간격"

#: src/features/updates/components/UpdateChecker.tsx
msgid "Update library"
msgstr "라이브러리 업데이트"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Update pending"
msgstr "업데이트 대기 중"

#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Update progress after manually marking as read"
msgstr "직접 읽음 처리 후 진행도 업데이트"

#: src/features/tracker/screens/TrackingSettings.tsx
msgid "Update progress after reading"
msgstr "읽은 후 자동으로 진행도 업데이트"

#: src/features/app-updates/components/ServerUpdateChecker.tsx
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "Updated version"
msgstr "업데이트된 버전"

#: src/features/navigation-bar/NavigationBar.constants.ts
#: src/features/updates/screens/Updates.tsx
msgid "Updates"
msgstr "업데이트"

#: src/features/extension/Extensions.constants.ts
msgid "Updating"
msgstr "업데이트 중"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid ""
"Use a custom WebUI.\n"
"To use a custom WebUI replace the content of the \"webUI\" directory in the root directory on the server with the files of the custom WebUI"
msgstr ""
"사용자 지정 웹 UI를 사용하세요.\n"
"사용자 지정 웹 UI를 사용하려면 서버의 루트 디렉터리에 있는 \"webUI\" 디렉터리의 내용을 사용자 지정 웹 UI의 파일로 교체하세요\n"
""

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Use SOCKS proxy"
msgstr "SOCKS 프록시 사용"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Use the default WebUI"
msgstr "서버 시작 시 웹 UI를 시작할 위치"

#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Use the FlareSolverr response in case the server runs into a Cloudflare challenge while FlareSolverr does not and is therefore unable to solve the challenge (does not work for images)"
msgstr "서버가 Cloudflare 챌린지를 만나고 FlareSolverr는 만나지 않아 챌린지를 해결할 수 없는 경우 FlareSolverr 응답을 사용합니다 (이미지에는 작동하지 않음)"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Use the latest features and help us get them ready for a stable release."
msgstr "최신 기능을 사용해 보시고, 안정적인 릴리스를 위해 준비하는 데 도움을 주세요."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Use the latest released version."
msgstr "최신 버전을 사용하세요."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Use the version that was delivered with the server release"
msgstr "서버 릴리스와 함께 제공된 버전 사용"

#: src/base/components/modals/LoginDialog.tsx
#: src/features/authentication/screens/LoginPage.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
#: src/features/settings/screens/ServerSettings.tsx
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/features/settings/components/images/KeyValueItem.tsx
msgid "Value"
msgstr "값"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Veronica"
msgstr "베로니카"

#: src/features/extension/info/components/Meta.tsx
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: src/features/reader/settings/layout/components/ReaderSettingTapZoneInvertMode.tsx
msgid "Vertical"
msgstr "세로"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "VUI"
msgstr "VUI"

#: src/base/components/feedback/SnackbarWithDescription.tsx
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/features/settings/screens/Appearance.tsx
msgid "Weblate"
msgstr "Weblate"

#: src/features/manga/Manga.constants.ts
#: src/features/reader/settings/ReaderSettings.constants.tsx
msgid "Webtoon"
msgstr "웹툰"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
#: src/features/settings/screens/Settings.tsx
#: src/features/settings/screens/WebUISettings.tsx
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "WebUI"
msgstr "웹 UI"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "WebUI channel"
msgstr "웹 UI 채널"

#: src/features/settings/screens/About.tsx
msgid "WebUI version"
msgstr "웹 UI 버전"

#. placeholder {0}: webUIUpdateData?.checkForWebUIUpdate.tag
#. placeholder {1}: webUIUpdateData?.checkForWebUIUpdate.channel
#: src/features/app-updates/components/WebUIUpdateChecker.tsx
msgid "WebUI version {0} ({1}) available for download"
msgstr ""

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "When you enable this, you may need to refresh this tab for the login page to appear."
msgstr "이 기능을 활성화하면 로그인 페이지가 나타나도록 이 탭을 새로 고침해야 할 수 있습니다."

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Where to start the WebUI when starting the server"
msgstr "서버를 시작할 때 웹 UI를 시작할 위치"

#: src/features/reader/settings/general/components/ReaderSettingBackgroundColor.tsx
msgid "White"
msgstr "하양"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "With \"Completed\" status"
msgstr "\"완료됨\" 상태로"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "With unread chapter(s)"
msgstr "읽지 않은 챕터(들)이 있는"

#: src/base/utils/DateHelper.ts
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#: src/base/utils/DateHelper.ts
msgid "Yesterday at {timeString}"
msgstr "어제 {timeString}"

#: src/features/theme/Themes.ts
msgid "Ying & Yang"
msgstr "음양"

#. placeholder {0}: manga.title
#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "You are about to remove \"{0}\" from your library"
msgstr ""

#: src/features/backup/screens/Backup.tsx
msgid "You can also drag and drop the backup file here to restore it"
msgstr "백업 파일을 여기에 끌어다 놓아 복원할 수도 있습니다"

#: src/features/category/components/CategorySelect.tsx
msgid "You don't have any categories yet."
msgstr "카테고리를 찾을 수 없습니다."

#: src/features/updates/screens/Updates.tsx
msgid "You don't have any updates yet."
msgstr "아직 업데이트가 없습니다."

#: src/features/manga/hooks/useManageMangaLibraryState.tsx
msgid "You have an entry in your library with the same name."
msgstr "라이브러리에 동일한 이름의 항목이 있습니다."

#: src/features/history/screens/History.tsx
msgid "You have not read any series yet."
msgstr "아직 읽은 시리즈가 없습니다."

#: src/features/browse/extensions/Extensions.tsx
msgid "You have to add a extension repository to be able to install extensions"
msgstr "확장 기능을 설치하려면 확장 저장소를 추가해야 합니다"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Your browser will prompt you to enter credentials with a dialog."
msgstr "브라우저에 자격 증명 입력 대화 상자가 나타납니다."

#: src/features/library/screens/Library.tsx
#: src/features/library/screens/Library.tsx
msgid "Your library is empty"
msgstr "라이브러리가 비어 있습니다"

#: src/features/settings/Settings.constants.ts
msgid "Your library will be accessible. Use this only on private networks or when otherwise securing access."
msgstr "라이브러리에 접근할 수 있습니다. 개인 네트워크에서만 사용하거나 다른 방법으로 접근을 보호할 때 사용하세요."
